按揭問題

A用自己名買樓 用 a+b做擔保做按揭
跟住B 買樓 仲可唔可以做九成按？

謝謝

A同B咩關係？

兩公婆

唔可以

咁如果 老婆名買 老婆加外母 做按揭
老公又買 老公加妹妹 做唔做到九成？

因為九成要自住用，兩公婆不可持有兩個物業自住，會過唔到MC

明白 謝謝